---
title: 2020-10-24-每日随机资讯
tags: 资讯
thumbnail: https://cn.bing.com/th?id=OHR.UNBuilding_EN-CN7206022903_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&pid=hp
date: 2020-10-24 18:33:01
---


![Bing 每日壁纸](https://cn.bing.com/th?id=OHR.UNBuilding_EN-CN7206022903_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&pid=hp)
# 娱乐
### [组图：张大大问网友为什么讨厌他 想邀请“黑粉”参加生日会](http://slide.ent.sina.com.cn/star/w/slide_4_86512_347193.html)
> 概要: 组图：张大大问网友为什么讨厌他 想邀请“黑粉”参加生日会
### [组图：TVB视帝陈展鹏穿格纹外套帅气 薛家燕郑欣宜林夏薇笑容灿烂](http://slide.ent.sina.com.cn/z/v/slide_4_704_347149.html)
> 概要: 组图：TVB视帝陈展鹏穿格纹外套帅气 薛家燕郑欣宜林夏薇笑容灿烂
### [白冰方回应高定礼服事件：造型团队已正式道歉](https://ent.sina.com.cn/2020-10-24/doc-iiznctkc7432170.shtml)
> 概要: 新浪娱乐讯 10月24日，白冰经纪公司负责人霍汶希回应白冰高定礼服争议，表示在白冰造型事件发生后已在第一时间进行了沟通，目前造型团队已通过公司向白冰正式道歉，今后会加强工作人员与外部团队的沟通。　　霍......
### [组图：娜扎白色羊绒大衣干净素雅 长发红唇阳光下灿笑美成画](http://slide.ent.sina.com.cn/star/slide_4_704_347156.html)
> 概要: 组图：娜扎白色羊绒大衣干净素雅 长发红唇阳光下灿笑美成画
### [组图：韩红近照曝光扎丸子头写书法 字迹工整有力十分好看](http://slide.ent.sina.com.cn/z/y/slide_4_704_347158.html)
> 概要: 组图：韩红近照曝光扎丸子头写书法 字迹工整有力十分好看
### [张国立大骂某商家无耻，喊话粉丝自己不是代言人，不要上当受骗](https://new.qq.com/omn/20201024/20201024A06W5500.html)
> 概要: 张国立作为老艺术家，曾出演过无数经典之作，《康熙微服私访记》《铁齿铜牙纪晓岚》等都是一代人的记忆。现在张国立上了年纪新作品逐渐减少，但他参加的综艺节目很多，还开通了个人网络社交平台账号。不过张国立大多......
### [鞠婧祎挑战新发型！晒出活动定妆视频显示自己真实，小表情藏不住了](https://new.qq.com/omn/20201024/20201024A065YF00.html)
> 概要: 10月24日，鞠婧祎在社交平台上面晒出自己的一段定妆视频，并且配文说道：“昨日份儿刘海”。画面当中的鞠婧祎在造型师的面前乖巧地像一个洋娃娃一般，坐在那里耐心地等待着造型师给自己做造型卷刘海，而这个刘海......
### [被陈凯歌质疑后，“最争气星二代”杨志刚大胆开麦：我确实靠我哥](https://new.qq.com/omn/20201024/20201024A08CN600.html)
> 概要: 文／丁敏君在参加《演员请就位2》之前，杨志刚已经有了比其他选手们更高的起点，“星二代”出身、资源不断、“实绩”甚至可以比肩孙俪的他因为想要走出舒适区而选择直面观众。虽然最终的结果差强人意，但杨志刚却展......
### [情商要有何炅的几分之一，我做梦都能笑醒](https://new.qq.com/omn/20201024/20201024A00BFA00.html)
> 概要: 就在刚刚过去的第13届金鹰节颁奖晚会上，芭姐再一次见识了何老师的厉害。                        晚会上，主持人何炅送了最佳男演员任达华几块杏仁饼，华哥手上拿着奖杯，导致盘子没拿稳......
### [林秀香自曝现在很想结婚 出道被誉为小宋慧乔 是美秋里的宝藏女孩](https://new.qq.com/omn/20201023/20201023A02D6E00.html)
> 概要: 林秀香自曝现在很想结婚 出道被誉为小宋慧乔 是美秋里的宝藏女孩
# 动漫
### [票数超10万！鬼灭第二次人气投票结果发表](https://news.dmzj.com/article/68938.html)
> 概要: 伴随剧场版的上映，鬼灭的人气再度高涨。10月开展的第二次人气投票获得票数达到了130316枚。让我们来看看这次投票中又有哪些角色登榜吧
### [TV动画《强袭魔女起飞！》主视觉图公开](https://news.dmzj.com/article/68939.html)
> 概要: TV动画《强袭魔女起飞！》的主视觉图公开了。
### [草帽海贼团老年对比图，大叔和大爷只有一念之差，你喜欢哪个版本](https://new.qq.com/omn/20201024/20201024A01KT700.html)
> 概要: 大家好，我是优优动漫菌，又来聊动漫啦！众所周知《海贼王》的画风一直都很惊奇，里面的很多角色年轻的时候光芒万丈，、帅气无比，但是一旦进入老年时代就会像变了个物种一样，丑陋奇怪。也不知道尾田老师为什么要……
### [火影忍者十大忍者单挑王谁最强！](https://new.qq.com/omn/20201023/20201023A0IHBO00.html)
> 概要: 哈喽、大家好、今天来给大家排一下忍者单挑排行榜！1六道斑斑，宇智波老大，因陀罗转世。状态技能：木遁忍术、轮回眼、阴阳遁、求道玉、火遁各种，轮回眼秽土转生下配须佐、木遁，重生状态配木遁仙术，以及六道形……
### [每日美图：明眸皓齿、肤若凝脂](https://new.qq.com/omn/20201024/20201024A05QLU00.html)
> 概要: 每日美图：明眸皓齿、肤若凝脂
### [圣斗士：撒加被凤翼天翔打得飞出去并叫苦，而沙加就是一阵清风](https://new.qq.com/omn/20201019/20201019A01Y0000.html)
> 概要: 通过对比面对5小强的表现，沙加也完爆撒加。先看看面对星矢等人的表现：沙加轻松完虐星矢，紫龙，瞬。直接打晕过去，星矢第一主角光环在沙加面前完全失效。撒加面对星矢一人，被星矢揍得嗷嗷地疼。尽管占据优势，……
### [圣斗士：沙加的不动明王，撒加不一定能破掉](https://new.qq.com/omn/20201019/20201019A01X9U00.html)
> 概要: 沙加的境界是比撒加要高很多的。首先，沙加是公认的12名黄金圣斗士里最接近于神的。这个已经充分证明沙加的小宇宙是凌驾于其他人的。沙加也是第一个领悟第八感的圣斗士。其次，撒加集合3人用AE都没能把沙加杀……
### [跟宁次在一起的天天有多开心？看到自己被宁次注视，天天吐出小舌头](https://new.qq.com/omn/20201024/20201024A01WEG00.html)
> 概要: 大家好，我是小灰灰。在《火影忍者》完结时，岸本不仅给我们留下了鸣雏、佐樱、鹿鞠等一些完美的幸福，也给火影迷们留下了诸多遗憾。其中，孤独的天天，便是火影迷的遗憾之一。为什么？为什么岸本要让天天的宁次在……
# 财经
### [北京疾控：境外人员乘国际航班回国前应核酸检测](https://finance.sina.com.cn/roll/2020-10-24/doc-iiznctkc7440364.shtml)
> 概要: 原标题：北京疾控：境外人员乘国际航班回国前应核酸检测 来源：北京日报 e公司讯，今天下午，在北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第171场新闻发布会上...
### [两智能制造国标发布 将开展全国水平摸底并遴选标杆](https://finance.sina.com.cn/china/2020-10-24/doc-iiznctkc7441501.shtml)
> 概要: 10月24日消息，在10月23日举行的智能制造能力成熟度国家标准推进工作会上，GB/T 39116-2020《智能制造能力成熟度模型》和GB/T 39117-2020《智能制造能力成熟度评估方法》两...
### [北京疾控提醒：非必要不出境 不去有疫情的国家或地区](https://finance.sina.com.cn/china/2020-10-24/doc-iiznezxr7850931.shtml)
> 概要: 原标题：北京疾控提醒：非必要不出境，不去有疫情的国家或地区 来源：北京日报客户端 今天下午，在北京市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第171场新闻发布会上...
### [财政部邹加怡:明年全球经济可能加快复苏 要适时调整金融监管政策](https://finance.sina.com.cn/roll/2020-10-24/doc-iiznezxr7848977.shtml)
> 概要: 原标题：财政部邹加怡：明年全球经济可能加快复苏 要适时调整金融监管政策 来源：中证网 e公司讯，财政部副部长邹加怡10月24日在中国金融四十人论坛联合各组委会成员机构举...
### [财政部副部长：为了应对疫情 全球财政刺激政策接近12万亿美元](https://finance.sina.com.cn/roll/2020-10-24/doc-iiznezxr7851204.shtml)
> 概要: 原标题：财政部副部长：为了应对疫情，全球财政刺激政策接近12万亿美元 来源：第一财经 e公司讯，10月24日，在第二届外滩金融峰会上，财政部副部长邹加怡表示...
### [长园集团因财务造假被处罚 投资者索赔将全面启动](https://finance.sina.com.cn/roll/2020-10-24/doc-iiznctkc7433207.shtml)
> 概要: 原标题：长园集团因财务造假被处罚 投资者索赔将全面启动 来源：华夏时报网 厉健 2020年10月23日晚，长园集团股份有限公司（证券代码：600525...
# 科技
### [(一)熟练HTML5+CSS3，每天复习一遍](https://segmentfault.com/a/1190000037587428)
> 概要: 前言学习网页的概念和分类，了解静态网页和动态网页的不同；了解网页浏览器的工作原理。了解HTML;XHTML;HTML5的概念，制作简单的HTML页面的开发。什么是网页可以在internet上通过网页浏......
### [34999 元：宏碁 战斧 700 17.3 寸游戏本开售](https://www.ithome.com/0/515/461.htm)
> 概要: 宏碁 掠夺者 战斧700 17.3英寸游戏本现已开售，售价34999元：点此查看。十代i9-10980HK处理器+RTX 2080S显卡+144Hz电竞屏，大部分城市已售空。宏碁 掠夺者 战斧700 ......
### [动视暴雪：《使命召唤》手游下载量超 3 亿次，周杰伦代言国内版](https://www.ithome.com/0/515/477.htm)
> 概要: IT之家 10 月 24 日消息 《使命召唤》手游于 2019 年 10 月 1 日上线，目前该游戏刚刚走过了一周岁。今天，游戏发行商动视暴雪官方公布数据：《使命召唤》手游的下载量现已超过 3 亿次......
### [段永平2020最新分享：10年不用的闲钱放银行不如买茅台](https://www.huxiu.com/article/389381.html)
> 概要: 本文由微信公众号“阿皮亚（APPIA-ANTICA）”摘编整理自段永平公开发表的观点，题图来自：视觉中国从做企业转向做投资后，段永平仍在复制着自己的成功之道。他投资过苹果、茅台等公司，也曾抄底网易，创......
### [回归港股，百度想走出价值洼地](https://www.huxiu.com/article/389371.html)
> 概要: 出品| 虎嗅科技组作者| 张雪封面| CFP近日，百度年底前赴港二次上市的消息再次散播开来，但这并不是百度系近期第一次传出上市消息。就在上个月底，百度将小度拆出，彼时也出现了要独立上市的传闻，同样，在......
### [CSS flex 排版与动画 — 重学 CSS](https://www.tuicool.com/articles/AZnMJjY)
> 概要: 同学们好，我是来自 《技术银河》的 :gem:三钻。上一部分我们讲到了盒、盒模型和整个正常流中的所有重要知识点和问题。这一部分我们来了解一下 Flex 排版的详细知识。今天这个特别的日子，我给这篇文章......
### [别想“蹭网”搭便车！极兔再遭封杀，通达系合力“围剿”，究竟动了谁的奶酪？](https://www.tuicool.com/articles/buQbQ3E)
> 概要: 仅仅 7 个月，极兔速递便成了快递公司们的“眼中钉”。22 日，根据 21 世纪经济报道消息，韵达、申通、圆通近日已经联手封杀极兔速递，理由是后者没办法自建网点，长期对其他快递公司“蹭网”搭便车，造成......
# 小说
### [石田衣良作品6：灰色的彼得潘](http://book.zongheng.com/book/696911.html)
> 作者：日石田衣良

> 标签：都市言情

> 简介：这是石田衣良“池袋西口公园”系列第六本，包括四个故事：“灰色的彼得潘”、“与野兽重逢”、“站前无照托儿所”和“池袋凤凰计划”。这本书延续了石田衣良一贯的风格，曲折的故事和丰富的都市时尚元素，加上冷调暗暖的笔法，可读性极强。本书中的四个故事个个精彩，而且都揭露了重要的社会问题。“灰色的彼得潘”讲了一个以偷排挣钱的少年被人勒索的故事；“与野兽重逢”讲的则是复仇与和解，以及怜悯与宽容；“站前无照托儿所”讲的则是日本酒店小姐的孩子的抚育以及恋童癖问题；主打的“池袋凤凰计划”东京警署以精华街头风气为名，清除外国人，结果造成了整个池袋的凋敝，充满了对边缘人群的真实关切。那是池袋街头一夕大变的日子。池袋街上的主角，变成警官与出入境管理局的职员。外国人酒吧、包厢式色情按摩，以及在路上拉客的外籍男女，只要觉得可疑，全都不见踪影。好一个健全的池袋。这只凤凰，像隐形轰炸机一样从制高点四处撒着火花；这只火

> 章节末：池袋凤凰计划

> 状态：完本
# 游戏
### [推理冒险游戏《阿尔涅事件簿》10月29正式推出](https://www.3dmgame.com/news/202010/3800353.html)
> 概要: PLAYISM 发布消息，《阿尔涅事件簿》10月 29 日正式于 Steam 推出，本作是款推理冒险游戏，以出现在「问题编」中的线索来解决世界中出现的超自然现象。作品分为「问题编」和「解决编」，利用僵......
### [《战争雷霆》次世代版11月中旬推出 支持4K/60FPS](https://www.3dmgame.com/news/202010/3800359.html)
> 概要: Gaijin Entertainment宣布，他们将于11月中旬推出免费的次世代版《战争雷霆》游戏，与之一起的还有该作的大更新“New Power”。预告片：以下是官方对次世代版《战争雷霆》游戏和大更......
### [Xbox负责人:低价硬件也是生态的一部分 还有新想法](https://www.3dmgame.com/news/202010/3800371.html)
> 概要: 据Xbox负责人Phil Spencer的说法，微软通过诸如Xbox Series S之类的游戏主机进入低价游戏硬件的尝试还没有结束。在Stratechery的一次采访中，Spencer指出，将来甚至......
### [轻松升级 《刺客信条：英灵殿》支持跨世代存档同步](https://www.3dmgame.com/news/202010/3800379.html)
> 概要: 本周早些时候，育碧公布了他们的新平台Ubisoft Connect将UPlay和Ubisoft Club进行了整合。通过这套新系统，玩家可以进行云存档，并支持多款育碧游戏的跨世代存档同步，其中一款就是......
### [《尘埃5》多人模式介绍：大乱斗风格的派对游戏](https://www.3dmgame.com/news/202010/3800378.html)
> 概要: 在最新的PS博客文章中，Codemasters社群经理Chris Groves介绍了《尘埃5》线上多人模式、派对模式和跨世代模式的游戏细节。《尘埃》系列之前的作品中有很丰富的竞速模式，而这次Codem......
# 论文
### [email protected 19: CNN for Hate Speech and Offensive Content Identification in Hindi Language](https://paperswithcode.com/paper/qutnocturnal-hasoc-19-cnn-for-hate-speech-and)
> 日期：28 Aug 2020

> 标签：None

> 代码：https://github.com/mdabashar/QutNocturnal-Hasoc2019

> 描述：We describe our top-team solution to Task 1 for Hindi in the HASOC contest organised by FIRE 2019. The task is to identify hate speech and offensive language in Hindi.
### [Unsupervised Learning of Depth, Optical Flow and Pose with Occlusion from 3D Geometry](https://paperswithcode.com/paper/unsupervised-learning-of-depth-optical-flow)
> 日期：arXiv 2020

> 标签：AUTONOMOUS DRIVING

> 代码：https://github.com/guangmingw/DOPlearning

> 描述：In autonomous driving, monocular sequences contain lots of information. Monocular depth estimation, camera ego-motion estimation and optical flow estimation in consecutive frames are high-profile concerns recently.
